<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>数字货币 on 🌀riba2534&#39;s Blog</title>
    <link>https://caixiongjiang.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%B4%A7%E5%B8%81/</link>
    <description>Recent content in 数字货币 on 🌀riba2534&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Sep 2021 09:40:54 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://caixiongjiang.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%B4%A7%E5%B8%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>数字货币双币投资策略入门</title>
      <link>https://caixiongjiang.github.io/blog/2021/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%B4%A7%E5%B8%81%E5%8F%8C%E5%B8%81%E6%8A%95%E8%B5%84%E7%AD%96%E7%95%A5%E5%85%A5%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 09:40:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://caixiongjiang.github.io/blog/2021/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%B4%A7%E5%B8%81%E5%8F%8C%E5%B8%81%E6%8A%95%E8%B5%84%E7%AD%96%E7%95%A5%E5%85%A5%E9%97%A8/</guid>
      <description>数字货币双币投资策略入门 很多数字货币交易平台提供的理财产品中，有一种叫「双币理财」的产品。这种产品声称：无论比特币上涨或者下跌，用户总能赚得 BTC 或者 USDT 的收益。举个例子，我们打开币安提供的双币理财页面：双币投资
随后截个图，研究一下里面的信息，在图中，BTC 现货的价格是 47205，交割日是 2021年9月24日（写文章时的日期是2021年9月20日）。如果我投入 1BTC，在9月24日交割的时间：
 如果 BTC 现货的价格大于等于 48000，你就会收到 48172.8USDT（赚了，因为你投入BTC时的成本价是47205） 如果 BTC 现货的价格小于 48000，你就会收到 1.0036BTC（赚了，因为你投入了1BTC，现在获得的BTC更多了）  乍一看是不是有点不相信，世上真有这稳赚不赔的好事？这种理财方式的原理是什么呢，是不是有隐藏的风险，带着这些疑问，我最近探究了一下，有一些心得，和大家分享。
期权(Option) 定义 为什么要讲期权呢？细心的读者可能在上文中的图中发现，里面有一个行权价格，这个价格意味着什么呢，这就不得不说到期权。
期权英文为 option，大家都知道，option 有选择的意思，期权实质上是一种选择权。通俗的解释一下，期权有两个字，一个是 期，一个是 权，期代表期限，权代表权利，期权的购买方，在某个期限，会得到某个权利。举个例子：
假设现在BTC现货价格是 4w 美元，小A向小B购买了一张纸，这张纸上写了一句话：三天后，小A可以以 4.5w 美元的价格向小B购买1BTC。这张纸本身值 100 美元，这 100 美元需要由小A支付给小B。那么时间来到了三天后，有两种情况：
 BTC 价格变成了 5w 美元，这时候小A拿着这张纸找小B，用4w美元买到一个BTC，然后在市场上用5w美元的价格卖出去，这时候小A就赚了1w美元，当然这1w还得减去当时买这张纸的100美元费用。但是小B就哭了，卖纸得了 100美元，现在却得在时长上花5w美元买一个BTC，用4w的价格卖出去，亏损1w美元。这个过程称为行权，这 100 美元被称为 权利金。 BTC价格变成了 3w 美元，这时候小A就有了选择权，明明在市场上可以以更便宜的价格买入BTC，为啥要找小B买呢。这时候，小A就可以选择不行权，这时候，小A就相当于亏了 100 美元，而小B这边，由于没人来找自己行权，赚了 100 美元。  在上面这个例子中，这张纸就是期权，上面记录了一个约定，由小A来选择是否执行。
那么这时候，我们考虑一下，对于小A来说，在这场交易中，最大的亏损也就是 100 美金，但是如果BTC猛涨，小A的收益理论上来说是无限大的。但是对于小B来说，在这场交易中，最多赚 100 美金，但是如果亏损，理论上来说，亏损是无限的。
那，是不是作为期权的卖方，很不划算，这个问题我们等会讨论。
看涨期权 解释完了期权，再来解释一下什么叫看涨期权。
看涨期权，举个例子，就是你觉得比特币会涨。以上文中的小A举例，现在BTC的价格是 4w 美元，小A就去买入一张看涨期权，约定：在 7 天后，可以以 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字货币期现套利入门</title>
      <link>https://caixiongjiang.github.io/blog/2021/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%B4%A7%E5%B8%81%E6%9C%9F%E7%8E%B0%E5%A5%97%E5%88%A9%E5%85%A5%E9%97%A8/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 22:28:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://caixiongjiang.github.io/blog/2021/%E6%95%B0%E5%AD%97%E8%B4%A7%E5%B8%81%E6%9C%9F%E7%8E%B0%E5%A5%97%E5%88%A9%E5%85%A5%E9%97%A8/</guid>
      <description>数字货币期现套利入门 我的博客一直定义为技术博客，但是最近几个月经历了币圈的毒打之后，我决定也写一写其他的内容，比如投资理财相关（仅代表个人理解，写错了别打我）。
最近接触了一种风险很小的一种币圈的投资理财方式，叫做「期现套利」，把原理在这里做一个记录。
 期现套利是指某种期货合约，当期货市场与现货市场在价格上出现差距，从而利用两个市场的价格差距，低买高卖而获利。理论上，期货价格是商品未来的价格，现货价格是商品目前的价格，按照经济学上的同一价格理论，两者间的差距，即“基差”（基差=现货价格－期货价格）应该等于该商品的持有成本。一旦基差与持有成本偏离较大，就出现了期现套利的机会。其中，期货价格要高出现货价格，并且超过用于交割的各项成本，如运输成本、质检成本、仓储成本、开具发票所增加的成本等等。 期现套利主要包括正向买进期现套利和反向买进期现套利两种。
 前置知识 本文需要一点前置知识：
 你需要知道什么是数字货币，这个利用搜索引擎可以了解，如果想深入了解一下区块链原理，这里推荐一门课 《区块链技术与应用》 讲的特别好（技术面），我就是看了这个课然后去币圈亏钱的 你需要知道如何交易数字货币，常用的比如 币安、火币 等（打不开请科学上网） 你需要知道 交割合约 以及 永续合约 的含义，可以看  数字货币合约交易基础知识 币圈的永续合约怎么理解？   你需要知道永续合约中 资金费率 的概念，下图是币安中 ETH/USDT 永续合约交易对的信息：  可以看到右上角显示资金费率 0.0602% ，那这个资金费率含义是什么呢？
我们可以看一下，火币上面是怎么解释资金费率的？ 资金费用说明
 永续合约没有到期或交割，需要通过“资金费用机制”来让合约价格锚定现货价格。 永续合约每8小时为一期，每期结束时进行结算。即00:00-8:00为一期，结算时间为8:00；8:00-16:00为一期，结算时间为16:00；16:00-次日00:00为一期，结算时间为00:00。以上时间均为GMT+8时间。 只有在结算时持有仓位的用户，才需要收取或支付资金费；如果在结算前已经平仓，则不需要收取或支付资金费用。 结算时，用户应当收取还是支付资金费用，由本期的资金费率以及该用户的持仓情况决定。当资金费率为正值时，多仓将支付资金费用，空仓将收取资金费用；当资金费率为负值时，多仓将收取资金费用，空仓将支付资金费用。 资金费用完全在用户之间进行结算，平台不会从中收取任何费用。
  资金费用的计算 用户将收取或支付的资金费用计算方式如下： 资金费用 = 净持仓量 * 合约面值 / 结算价 * 资金费率 其中，净持仓量 = 持有多仓数量（张） – 持有空仓数量（张）。 当资金费率大于0时，净持仓量大于0的用户需要支付资金费，净持仓量小于0的用户会收取资金费； 当资金费率小于0时，净持仓量大于0的用户会收取资金费，净持仓量小于0的用户需要支付资金费。
 简单一点来说，就是到了合约交割的时间，交易所系统就会通过一定的机制，让合约价格锚定现货价格，如果当前市场上多头比较多，那么就由多头给空头支付资金费率，反之由空投给多头支付资金费率，记住这句话，这是我们套利的关键，再简单一点来说，如果 资金费率 &amp;gt; 0，那么就是多头给空头进行支付资金费率，交易所不从中收取费用。
套利原理原理 说起来，套利原理非常简单，即</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
