<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>笔记本购买指南 on 🌀Jarson Cai&#39;s Blog</title>
    <link>https://caixiongjiang.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
    <description>Recent content in 笔记本购买指南 on 🌀Jarson Cai&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jun 2022 18:18:05 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://caixiongjiang.github.io/tags/%E7%AC%94%E8%AE%B0%E6%9C%AC%E8%B4%AD%E4%B9%B0%E6%8C%87%E5%8D%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>程序员趁手的机器</title>
      <link>https://caixiongjiang.github.io/blog/2022/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E8%B6%81%E6%89%8B%E7%9A%84%E6%9C%BA%E5%99%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 18:18:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://caixiongjiang.github.io/blog/2022/%E9%9A%8F%E7%AC%94/%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E5%91%98%E8%B6%81%E6%89%8B%E7%9A%84%E6%9C%BA%E5%99%A8/</guid>
      <description>程序员的趁手机器 首先声明这里不是广告，不过好像我也接不到广告😅。我自己本身是比较在意数码产品的，用过的电脑也不少，谈谈自己使用电脑多年的体验吧。
电脑分类 台式 vs 笔记本 说到电脑，第一种分法就是台式机和笔记本，前者是为了性能，后者是为了便携。我自己是拥有一台itx主机的，当时买了主要是为了打绝地求生这款游戏的，配了27寸的2k高刷屏幕真的很爽，确实后来我也没用它做过什么其他事。
itx主机指的是比较mini的机箱，把一台电脑需要的东西在这个机箱里全部组装起来。不过不建议新手上itx装机，因为需要考虑很多尺寸大小的因素，还需要考虑许多安装方案，以及itx的配件比较贵，安装难度也比较大。总之做足功课才能上手itx主机！
说说台式机的优点吧，itx主机的缺点是安装方案不好的，散热容易不好，那普通主机不会存在这样的问题。台式机的优点就是同样系列的cpu和显卡，适配在主机上的会比笔记本上高一个档次，性能会比较好。在家里书房适合上手一台，不论是有打游戏还是办公的需求，都可以入手。不过我的建议有动手能力，可以买配件直接组装，这样会便宜很多钱！装机做一下功课，还是比较简单的（不包含itx主机）。
再来说说笔记本吧。作为一名大学生或者研究生来说，笔记本是刚需。笔记本里面也分两类：轻薄本和游戏本。他们两最大的区别就是前者不带独立显卡，后者有。
首先，对于一名大学生来说，如果你没有特别需要大型图形化处理工具，建议直接入手前者。三个优点：便宜、好看、携带方便。即使你想打游戏，也不会愿意在笔记本的那个难用的键盘和小屏幕上打的。如果你想玩大型游戏，建议去网吧玩😅。相对应的游戏本除了能打游戏，有三个缺点：厚重、发热严重、噪音较大。需要给大家排雷的一种的机型就是轻薄游戏本：1.它是比较薄，但真的不轻；2.本身堆料比较严重，散热很差，运行一点小任务就已经70摄氏度往上了；3.性能也不行，这是因为第二个缺点导致的，过热导致性能下降。
大型游戏不是指容量比较大的游戏，而是特指需要比较高的图形处理能力的游戏，比如绝地求生，战地，dota2等。LOL不是大型游戏，轻薄本也能轻松带起。
Windows vs mac 我本人对两个系统都比较熟悉，都使用过很长一段时间了，包括Windows笔记本，Windows台式，苹果笔记本，苹果台式（黑苹果🐶）。对我个人来说，苹果电脑对我来说，体验更好。
黑苹果是指在Windows系统下，通过选取比较适合苹果系统的硬件，来安装双系统，使你用比较便宜的价格用上mac系统。不过技术难度较大，配件要求也很高。我是通过淘宝花钱请人装的，自己折腾不一定能弄出来。
电脑第二种分类方式就根据图形化界面不同可以分为Windows系统电脑和苹果系统电脑。
如果你是一名大学生，我建议你买Windows笔记本。四点原因：1.便宜，苹果电脑最便宜也要7000到8000，而Windows电脑一般在5000左右可以买到性能比较好的机器。2.交互较好，在大学生里，用Windows电脑的人是大多数，包括你的老师。3.软件生态较好，Windows用户是一个较大的群体，软件适配做的更好，你学习需要用到的软件，Windows系统里都能找得到。尤其是工科的学生，如果不想用不了工程软件，就买Winodws。4.上手难度低，Windows电脑在初中高中你都已经接触过了，有基本的了解。
很重要的一点，Windows下的office比mac下的好用
选择了Windows之后，买什么牌子的呢？如果你是学生，我会建议你买联想小新系列和红米系列。如果你是工作党，追求续航，可以选择联想旗下的Thinkpad T系列，戴尔的高端笔记本，LGgram等。
高端笔记本是指在续航，安全性，售后服务，颜值，性能都比较高的笔记本，主要体现在前面三点。
那mac就一无是处了吗？当然不是！mac本身的客户定位就不同，贵有贵的道理。首先说一说mac适合什么群体，我了解到的，主要有两拨群体：一是自媒体工作者，这里一般指视频剪辑，不包括需要高强度视频渲染和3D建模的用户；二就是程序员，不过也不是所有程序员，指大部分。
mac有四个优点：1.颜值真的高，屏幕素质会高很多，还有就是世界上最好用的触控板；2.在已有的软件里用户的体验会比Windows软件做的更好一点；3.苹果系统更加安全，稳定，软件管理更加严格。说实话我的Windows笔记本真的经常出问题。4.第四个优点是专门针对程序员的，因为苹果系统是类Unix系统，与程序员经常Linux系统有异曲同工之妙，在Linux下的指令在mac下很多也都适用。
苹果的触控版的手势操作和ipad上的差不多，非常方便。学个两天，基本摆脱鼠标。
程序员的电脑选购指南 首先需要说明，并不是程序员都需要买苹果电脑，这取决于自己的选择。这两个系统在程序员里的使用率是差不多的，而且Windows系统适用于所有的程序员。
如果你是一名嵌入式开发人员，你可以告别苹果电脑了，苹果系统里没有嵌入式开发软件的生态。 如果你是一名算法工程师，平常需要不断训练模型，你也可以告别苹果电脑了，因为苹果系列都没有很高的显卡性能。 如果你是前端开发或者是后端开发，那么请放心购买苹果电脑，当然买Windows也是可以的。 我购买苹果笔记本最主要看上了两点：颜值，续航。因为续航好的笔记本都很贵，同样是1w多的价格，我干嘛不选择更好看体验更好的苹果电脑呢！
内存和硬盘 对程序员来说，最低的基础就是16GB的内存和512GB的固态硬盘，这应该是最基础的要求了。
从我的日常使用来说，我一般会开一个音乐软件，一个微信，一个翻译软件，1到2个集成开发环境，一两个写文档的软件，一两个虚拟机或者使用docker环境，一个浏览器。内存最大占用大概为12GB左右，16GB在未来5年内应该都是够用的。硬盘的的话，建议512GB往上，因为我的mac笔记本刚买来1个星期，已经用了100多个G了，如果不是苹果的硬盘太贵了，我会上1TB版本的。
苹果电脑型号选择 如果你不想买苹果电脑，下面的内容都可以不用看了。
如果你是前端，直接买macbook air性能就足够，因为日常使用软件一般只有是Vscode编辑器+Chrome浏览器或者是Webstorm开发环境+Chrome浏览器，air性能足够。
如果你是后端开发，建议直接上macbook pro，因为air是没有风扇的，如果在多开软件的情况下再外接显示器，发热会比较严重，如果没有风扇，对笔记本的性能和寿命都会有比较大的影响。
pro用户在13，14，16三个尺寸的选择吗，完全看个人喜欢：
13寸使用的是老模具，带touch bar，屏幕有一圈边框，外表会比较薄。使用的是M1芯片，在M1系列里面性能最低，但它的功耗是最低的，续航在三款中做的最好。 14寸和16寸使用的是新模具，不带touch bar，采用XDR视网膜屏，屏幕边框更小，屏占比更大，不过有一个刘海，用于前置摄像头，六扬声器音响。采用的是M1 pro和M1 max芯片，性能相对较高，功耗相对较高。 刘海可以通过软件全屏使用来规避，因为苹果电脑的黑色可以达到不发光的黑色，全屏之后刘海完全消失了。而且全屏之后，四指切换应用很方便，用了之后我离不开全屏使用的功能了。
我个人比较喜欢新的屏幕，占比更大，14寸应该是我觉得笔记本最好的尺寸了。所以我选购的配置是丐版macbook pro14寸 16GB内存+512GB固态， M1 pro芯片非满血版，虽然依旧很贵，官网的报价是14999（是不是劝退了😷）。
非满血版和满血版相差在核心的数量和神经网络引擎的数量不同。不过M1 pro对于我来说本来就是性能过剩的，我选择非满血版绝对够用了。
教育优惠指南&amp;amp;暑期返校优惠指南 如果你是学生，或者你不是学生都可以在官网使用教育优惠。
如果你是学生，需要在苹果官网进行大学生认证，一般使用学生证认证就可以，1到3个工作日就可以下来。如果你不是学生，你可以通过亲戚或者同学的身份去买，不过首先保证安全；淘宝也是有认证方法的，就算不是学生好像也能成功。
使用了教育优惠，14999直接降到13899。
马上就到暑假了，苹果一年一度的返校优惠要来了，买电脑送airpots 2耳机，价值1000多的耳机，理论上可以晚点入手，参加暑期返校优惠活动。但因为苹果电脑目前处于缺货状态，现在下单也能享受返校优惠，可以补耳机。这一点我问过苹果的客服，他给的回答是只要你电脑的发货日期在返校优惠活动开始前的14天内都可以补耳机,注意是发货日期不是下单日期。去年苹果的返校优惠活动是7月16日开始的，现在入手应该是ok的，因为发货基本要一个月之后。而且如果发货时间突然提早了，也可以退掉再买，完全没有损失。
听说美区那边，今年的返校优惠会从送airpot 2耳机变成送现金礼品卡。买电脑送150美元的礼品卡，买平板之类的送100美元的礼品卡。
预算不足咋办 苹果官网享受了教育优惠之后，是不能使用信用卡或者花呗分24期免息，最高只能到3期免息。如果你预算不够，买Windows吧，如果你一定要买，必须拥有一张建设银行的信用卡。
下载 建行生活app，在首页找到苹果教育优惠专区，找到你想选购的电脑，你会发现它是能享受教育优惠+24期分期免息的，前提是你信用卡的额度够。而且每年的7月中旬，建行生活app也会推出返校优惠活动，和官方的活动是一样的，也可以晚点入手关注一下。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
